出版商用正評多少來決定出唔出書

發覺某啲講故佬用正皮來換文鼓勵人正皮

但係咪真係高質 又唔覺

有啲高質嘅 唔叫人留正皮 讀者都會爭住留

例如嘉頓什餅

反觀有啲就講到明 每多n個正評就出唔知幾多篇文

咁樣好咩其實

非酸

如果故事唔吸引，無論你用咩方法，who cares ？

高質、低質好主觀，留比讀者決定吧。

雖然有寫故，亦都有玩正評加更，明顯利益衝突，但係都照講吓自己意見

文無第一，武無第二。文字本身就係好難去評價嘅嘢，因為好主觀。
個故高唔高質好多時都係睇返讀者個人口味：有人鍾意睇寫實系真人真事，就會覺得玄幻、科幻、魔幻故好離地；有人鍾意睇戰鬥類，就會覺得愛情故好低B；有人鍾意睇歷史融入故事背景，就會覺得架空故好無聊。

所以自己覺得高質嘅故未必多正評，多正評嘅故自己又未必覺得高質。故台有唔少故我都覺得其實唔錯，不過好多時100正評都無，個原因就係讀者係唔會主動畀正評。

正評加更依個玩法我覺得個作用同誇張標題一樣，都係用嚟引啲本來未必會睇嘅人入去個故度，不過嗰個人最後會唔會繼續留喺度，或者會唔會繼續正評你嘅故，就好睇你嘅文字留唔留到佢。而且就算你肯正評加更，都未必有咁多人肯正評你 ，哪怕啲讀者本身係有睇你個故而且覺得你真係寫得唔錯，因為大部份人覺得撳一下個正評制都會著數咗你。

假若作者本身係有固定出文時間，加上正評加更，而唔係夠ＸＸＸ正評先出一篇，我覺得係一件各取所需嘅交易。作者可以拎到虛榮感，讀者又可以快啲睇多幾遍文。

唔記得邊個作者講過，寫故事就同做雞賣淫一樣，一樣係為左取悦他人
做雞就有錢收，咁寫故求個正評黎滿足下自己都唔算過份掛？
如果你個故寫得垃圾，你幾多正評加幾多更都唔會有人理啦
一個願正評一個願加更，對你會有啲咩影響，又或者有乜錯搞到你睇唔過眼？

一來見到出版商打手
二來見到好多小朋友咁

反而想用正評換回覆
正評算係咁，但得兩三個忠實既一直留言

其實正皮都只係一個click，接近零付出，用正皮黎換文其實唔係一件好過份的事。

有冇例子睇下，想見識下出版社打手

嘩要開名 人地否認我咪要收皮

你寫網故唔係睇like 咁睇乜野呀

認真同你睇呀？
真係講寫作 要睇都睇專業既

人地想食網故條水就係睇like數
唔通人地真係欣賞業餘作家既寫作能力咩

有冇提示啊

小朋友主角威能

所以堆垃圾故 尤其被人代入周圍開無雙或周圍食女果啲啊 一大堆正皮囉

冇呀
點解通俗文學係香港會咁興盛
興盛到有辦嚴肅文學天份嘅人都會寫網絡小說？
因為啲讀者囉 不願思考
只希望係虛構嘅故事代入自己
搵到滿足感 所以無雙故永遠最hit

所謂尚友古人 讀者可以通過作品 了解作者 同作者交流
例如睇張愛玲 傾城之戀 紅玫瑰與白玫瑰 我地可以見到佢對愛情嘅獨特睇位 睇魯迅對禮教嘅反感
我假設呢啲網絡小說可以流傳後世
後世嘅讀者睇完有咩獲益？

所以呢班只係網絡「寫手」，唔係作家

鄰國有人寫左個小說generator 出黎
輸入關鍵情節 人物名 諸如此類
最後就大功告成
（不得不提同是沒有血肉的作品 鄰國的文筆好太多）

出書有得食女添

人地講乜就寫乜，我地講廣東話，點比啊
雖然啲口語故好多都1999

好想食大波妹